---
description: 线上营销活动指的是营销旅程和渠道相关的报告以及报告下载。
---

# 线上营销活动

依次点击“数据中心“—“线上营销活动"进入营销报告，主要包括**旅程概览、发送列表和导出数据**三部分内容。

## 旅程概览

首先选择数据来源，可以根据指定时间段的多个旅程也可以指定单个旅程，下方呈现的报告将会是数据来源中的旅程报告。也就是说可以是单个旅程报告，也可以是多个旅程的累计报告。

1）旅程参与人次：统计数据源中的旅程对应的参与人次，联系人参与旅程的行为记为一次触达。 一个联系人可以在完成旅程后再次参与旅程， 此时触达人数将会累加统计，不去重。

2）里程碑达成统计：可以将旅程中任意环节设置为里程碑，用于统计联系人在旅程中到达重点节点的人数，联系人到达旅程里程碑步骤的行为记为一次里程碑达成。 一个旅程可能包含多个里程碑步骤， 此时将会累加统计，不去重。

**里程碑通常是指一个旅程中的核心步骤或核心节点，可以自由将相关的控件标记为里程碑。**

![](<../../../.gitbook/assets/image (377).png>)

3）事件分布时段：收件人渠道响应事件的分时段分布，可以观察联系人一般在什么时间段更加活跃，用于优化旅程发送时间。

![](<../../../.gitbook/assets/image (378).png>)

4）邮件点击转化：显示邮件营销过程中各环节的收件人数量

5）微信送达转化：显示微信营销过程中各环节的收件人数量

6）短信点击转化：显示短信（含海外）营销过程中各环节的收件人数量

7）彩信点击转化：显示彩信营销过程中各环节的收件人数量

![](<../../../.gitbook/assets/image (379).png>)

**注：以上数据均是隔天统计**

## **发送列表**

发送列表指旅程中各个渠道发送数据统计。同样的，查看发送列表首先选择数据来源，可以根据指定时间段的多个旅程也可以指定单个旅程，下方呈现渠道任务统计数据将会是数据来源中的旅程涉及的渠道发送数据。有六个渠道的统计：邮件、短信（含海外）、彩信、图文、客服消息、模板消息，可查看各个渠道的发送总数和送达总数。

![](<../../../.gitbook/assets/image (361).png>)

点击“任务明细“可查看每个渠道下具体的每个任务的发送统计数据（包括任务名称、发送总数、送达总数、渠道类型、旅程类型、时区、开始时间）。定时任务和实时任务可点击切换，实时任务无报告详情，待开发

![](<../../../.gitbook/assets/image (362).png>)

定时任务可查看任务的详细报告，点击“操作列“的报告图标，可进入该任务发送详情报告页

### 邮件报告

以下是邮件报告的内容

**1）发送统计**

![](<../../../.gitbook/assets/image (365).png>)

#### 各统计数据含义

| 统计项        | 统计项含义                                                                             |
| ---------- | --------------------------------------------------------------------------------- |
| 发送总数       | 推送的邮件总量                                                                           |
| 送达总数       | 去除软硬弹后成功送达的邮件数量， 分母：邮件发送总数。                                                       |
| 软弹总数       | 软性弹回数量. 邮件已送达对方邮件服务器， 但无法送达至对方邮箱。一般造成的原因可能是， 用户邮箱已满。软性弹回的邮箱可能会在下次重新发送。 分母:邮件发送总数。 |
| 硬弹总数       | 硬性弹回数量. 邮件发送至对方邮件服务器， 被对方邮件服务器退回。一般造成的原因可能是， 邮箱地址无效。分母:邮件发送总数。                    |
| 呈现总数       | 邮件呈现次数的总和，该参数是以收件人点击下载图片的动作为依据， 如果收件人多次打开邮件那么该记录会被多次记录。                           |
| 独立呈现总数     | 邮件呈现的独立次数总和，该参数是以收件人点击下载图片的动作为依据。 如果收件人重复打开邮件那么该参数仍然只会被记录一次。分母: 已送达邮件总数。          |
| 独立打开总数     | 邮件被独立打开的次数，该参数是基于邮件中图片的下载行为或者邮件中的超链接被点击行为作为依据的。 分母: 已送达邮件总数.                      |
| 点击总数       | "收件人点击了多少次邮件中的一个或者多个链接?" 收件人在一封邮件中点击了3个不同的链接，则数值为3 点击总数。                          |
| 独立点击总数     | "多少独立的收件人点击了一个或者多个链接?" 如果收件人点击了一封邮件内的3个链接，则数值为1 独立点击总数。分母: 已送达邮件总数.               |
| 独立点击打开率CTO | "浏览邮件的收件人中，有多少人产生了点击行为?" 独立点击总数 除以 邮件独立呈现总数。                                      |
| 垃圾邮件投诉人数   | "多少收件人将邮件举报为垃圾邮件?" 分母: 已送达邮件总数。                                                   |
| 退订人数       | 收件人点击退订的邮件数量。 分母：已送达邮件总数。                                                         |

**【打开与呈现的区别？】**

**邮件打开的判断依据是：是否加载出邮件中的隐藏追踪图片。部分邮件客户端默认是不加载图片的（例如outlook），因此默认打开邮件且无点击邮件超链接是不会被统计为“打开“或“呈现“的，而：**

* **图片没加载但是点击了邮件超链接的会在“打开“和“点击“的统计中计数，但此时不会生成邮件打开事件**
* **图片加载后会被统计为“打开“和“呈现“**

**2）邮件点击转化**

展示邮件发送后发送、送达、打开、点击各环节的人数统计，通过统计漏斗可以看出邮件推送效果。

![](<../../../.gitbook/assets/image (366).png>)

**3）邮件服务商占比**

收件人邮箱的服务商统计，查看各服务商收件人数量和占比

![](<../../../.gitbook/assets/image (367).png>)

**4）打开设备占比**

收件人打开邮箱的设备统计，PC端或Mobile端或者其他

![](<../../../.gitbook/assets/image (368).png>)

**5）不同国家EDM打开/点击情况**

按照国家纬度统计不同国家打开和点击的数量

![](<../../../.gitbook/assets/image (369).png>)

**6）自定义报表**

为了满足用户不同的报告需求，支持自定义报表，点击邮件发送报告页面下方的“创建新报表“可创建。

根据邮件指标（发送、送达、硬弹、软弹、点击、退订、打开、独立打开等）和用户属性条件进行报表分析，比如指标=邮件打开；用户属性（地区等于北京），则相当于统计该邮件收件人地区在北京的邮件打开情况。

![](<../../../.gitbook/assets/image (370).png>)

**注：仅单次和周期旅程有任务报告明细，实时旅程当前无报告。**

### **短彩信报告**

**1）发送统计**

![](<../../../.gitbook/assets/image (386).png>)

**短信、彩信发送统计字段含义**

| 字段      | 含义                           |
| ------- | ---------------------------- |
| 发送总数（条） | 已经发送的发送人数与发送短信条数             |
| 送达总数（条） | 已经送达的发送人数与发送短信条数，分母：发送人数。    |
| 失败总数    | 未送达的发送人数与发送短信条数，分母：发送人数。     |
| 点击总数    | 收件人点击短信短链链接的次数总和，仅统计dmt专用短链。 |
| ip去重    | 收件人点击短链时的ip去重数。              |
| 独立点击    | 收件人多次点击短链只被计为1次，分母：送达人数。     |

**2）短信送达转化**

短彩信发送和送达的漏斗分析

**3）手机号运营商占比**

短彩信收件人手机号运营商统计，包括移动、联通、电信、其他、虚拟、海外等分别的手机号数量和占比

![](<../../../.gitbook/assets/image (371).png>)

**4）报错统计**

短彩信发送失败时的失败原因统计，比如空号或关停机、黑名单、敏感词屏蔽、其他原因等，每个原因的失败数量和占比

![](<../../../.gitbook/assets/image (372).png>)

**5）错误统计**

同样是分析发送失败的原因统计，展示了各失败原因的柱状图分析。

![](<../../../.gitbook/assets/image (373).png>)

**6）发送历史**

短信发送历史记录

![](<../../../.gitbook/assets/image (374).png>)

### **微信渠道发报告**

微信渠道发送包括图文消息、客服消息、模板消息，发送报告都是相同的，主要包括送达统计和粉丝活跃次数统计两个内容。

![](<../../../.gitbook/assets/image (375).png>)

## 导出数据

导出数据功能模块用于导出邮件、短信、彩信的各类发送报告。

### **导出邮件报告**

**1）营销原始数据**

按照邮件发送指标(全部、送达、打开、点击、软弹、硬弹、退订)，导出指定邮件任务的原始发送数据，比如导出打开邮件DEM1的联系人邮箱、姓名、公司数据

![](<../../../.gitbook/assets/image (387).png>)

* 数据类型：全部、送达、打开、点击、软弹、硬弹、退订
* 选择旅程：按照时间段选择旅程或直接指定旅程，最多可选择4个旅程
* 选择邮件：选择旅程中的任务邮件
* 特殊指标：即选择要导出的用户属性
* 发送时间：可以立即发送、也可定时发送或指定周期自动发送
* 格式类型：下载的文件类型，支持EXCEL和CSV
* 邮件主题：默认为“邮件营销原始数据导出通知“
* 收件邮箱：设置导出后，收件邮箱将会收到一封邮件，点击邮件中的下载连接即可下载报告

_**注：多次打开和点击在原始数据中会重复显示；当选择多个旅程时，会下载至zip文件**_

**2）邮件发送明细**

![](<../../../.gitbook/assets/image (395).png>)

下载文件表头：

![](<../../../.gitbook/assets/image (396).png>)

**3）邮件比较数据**

![](<../../../.gitbook/assets/image (388).png>)

### **导出短信报告**

**1）营销原始数据**

与邮件营销原始数据的含义相同，短信营销原始数据导出是指按照短信发送指标（全部、送达、未送达）导出短信发送的原始数据。

![](<../../../.gitbook/assets/image (389).png>)

**2）点击短链数据**

导出短信任务中的短链点击数据情况

![](<../../../.gitbook/assets/image (390).png>)

**3）上行回复数据**

可导出指定时间范围内某短信活动下的上行回复数据

![](<../../../.gitbook/assets/image (391).png>)

下载文件表头：

![](<../../../.gitbook/assets/image (392).png>)

**4）API接口数据**

通过API接口发送的某活动下的短信发送数据

![](<../../../.gitbook/assets/image (393).png>)

下载文件表头：

![](<../../../.gitbook/assets/image (394).png>)

### **导出彩信报告**

**彩信报告的导出操作与导出文件内容与短信相应同名称文件类似**

**1）营销原始数据**

导出彩信发送任务在的某指标（全部、送达、未送达）下的原始发送统计数据。

**2）点击短链数据**

导出彩信任务中的短链点击情况

**3）API接口原始数据**

通过API接口发送的彩信的某彩信活动下的发送数据

**注：**

**a）为了确保旅程数据处理完成， 请与第二天6：00之后下载前一天的数据**

**b）所有的导出操作都有操作记录**
